（技術研究）資料夾入面有幾千張唔同format既圖片, 點批量改返擴展名?

一個資料夾入面有一幾千張圖片
已經知道左係唔同格式
因為比人錯手用bat檔rename哂
已經變哂做jpg
而家已經逐張查返十六進制文件頭搵返圖片格式
同用csv對圖片做返記錄(檔案名稱/目前擴展名/原本格式)
咁有冇好啲既方法去批量改擴展名?

而家剩係諗到將唔同格式既圖片分別放入唔同既資料夾
再用bat檔one by one咁rename返佢

但係問題要係csv度搵返檔名, 再手動逐張咁分類

想問有冇好啲既方法或者軟件可以一次過讀到圖片原本格式 + rename佢?

用Python做
pandas可以read write csv file
佢file api可以read bytes 如果你圖片格式真係有係佢檔案度實搵得返 但未實際做過

可唔可以將批相
copy + 改副檔名
做晒全部common嘅format

之後再由reader睇吓邊啲係valid嘅圖

如果有軟件可以入三項資料
檔案位置 | 副檔名 | 新副檔名

之後按返新副檔名去批次改名
應該就可以做到咁既效果

我記得windows個cmd都做到

windows個cmd係將全部圖變哂做相同extension name

咁即係你已經知佢新副檔名應該係乜 定要由fileite自己估返？
如果有csv比已知資料 python改extension name好容易
要估副檔名先要read bytes去睇image data再估

以前奶過bat野既人係點解決

已經知道新副檔名

咁得啦 如果係csv xls之類格式 直接用pandas read入去
再加個for loop已經rename哂

可唔可以簡單咁講下個步驟
或者有冇"for loop"呢一part既網頁教學
windows機裝唔裝到

利申：程式語言智障

我以前用一個叫做irfanView既免費睇圖軟件，佢一開張圖發覺副檔名錯就會問駛唔駛幫你fix番

irfanView有批次轉換同批次重新命名功能
即係將批次圖片格式轉成另一個格式
或者批次改名
但係好似做唔到我講既野
(明明佢可以發覺到副檔名錯, 即係讀埋文件頭啦...)
搵唔到佢有偵測+批次改擴展名(改format ≠ 改expansion)

咁無理由一張張圖咁禁, 禁夠幾千次來fix掛...

~~~
for f in *; do
mime=file --mime-type "${f}"
if [ "${mime}" = "image/jpeg" ]; then
mv "${f}" "${f}.jpg"
elif [ "${mime}" = "image/png" ]; then
mv "${f}" "${f}.png"
# more elif condition
fi
done
~~~

開個batch打 i_view64.exe "folder path\*" /advancedbatch 然後揾野壓住個enter制，食個tea再返黎

bash?

係

首先裝python 3 裝最新啦下
如果windows裝果陣記得tick add python to path咁你先用得python command

之後用python內置嘅package installer pip去裝一個叫pandas嘅module

pip install --upgrade pippip install pandas

之後開個新python file 乜名無所謂 叫XXX.py
用你自己鐘意嘅IDE/text editor嚟開個file

開始寫曲
首先import要嘅library

import pandas as pdimport os

os係內置library 唔洗額外install

之後你就可以用pd.read_csv()之類嘅api
簡單例子（希望無寫錯syntax):

df = pd.read_csv('path/to/mycsvfile.csv')

咁你就成功read咗個csv file落去一個叫dataframe嘅data type度
佢嘅用法好似object, 而且支援中文key
我假設你有兩個column:
檔名 新副檔名

我當你第一個row係咁：
myimage.jpg png
即係你想將myimage.jpg改做myimage.png
咁點read到data呢？

df['檔名'][0]

咁寫你就可以read到檔名wd個column入面第一個row嘅data

如果要用for loop, 你可以咁寫：

for row in df.iterrows(): old_filename = row['檔名'] new_filename = f'{row['檔名'].split('.')[0]}{row['新副檔名']}' # 將舊名用.做分隔 只要前面部份 再痴個新副檔名落去 os.rename(old_filename, new_filename)

好似大概咁就寫完 手機寫 希望無錯syntax

即係點

用左你呢個將"folder path\*"變左做圖片資料夾
但係佢話i_view64.exe不是內部或外部命令、可執行的程式或批次檔

係咪漏左啲野冇打

寫錯咗 假設個row係
myimage.jpg .png
先啱
新副檔名啱啱漏咗一點

lm

ant renamer

巴打多謝你
陣間試下先

痴線, 用你呢個方法竟然work左
但係點解禁實enter一陣又停過
要滑鼠點一點個確認視窗先陏返
過一陣又停

linux就用得
係既話即刻裝返linux先

IFS=$'\n'

map='application/msword doc
image/jpeg jpg
audio/mpeg mp3
video/mp4 mp4
application/pdf pdf
text/plain txt'

for f in *; do
mime=file --mime-type "${f}" | awk -F ': ' '{print $NF}'
for line in $map; do
m=echo "${line}" | awk -F ' ' '{print $1}'
e=echo "${line}" | awk -F ' ' '{print $2}'
if [ "${mime}" = "${m}" ]; then
mv "${f}" "${f}.${e}"
fi
done
done

剩係打三句都打唔掂

import pandas as pdimport osdf = pd.read_csv('C:\teeeeeeees.csv')

原來打錯左斜號

巴打我想問下呢個位

df['檔名'][0]

如果csv有兩個column係咁(webp前面冇.)

C:\Users\William\Desktop\Media\2018-10-16.jpg webp

咁我個'檔名'度應該點打

咁樣得唔得?
df[' FILE_PATH '][0]

簡單啲講下python既測試結果

我將第一行FILE_PATH | FORMAT_NAME刪哂
所以兩個column既第一行變左
C:\Users\William\Desktop\Media\2018-10-16.jpg | webp
之後按你既曲打

import pandas as pdimport osdf = pd.read_csv('c:/test.csv')df[r'C:\Users\William\Desktop\Media\2018-10-16.jpg'][0]for row in df.iterrows(): old_filename = row['2018-10-16.jpg'] new_filename = f'{row['2018-10-16.jpg'].split('.')[0]}{row['webp']}'

去到new_filename就出現左語法錯誤

我本身唔肯定old_filename同new_filename既檔名要輸入

old_filename = row['C:\Users\William\Desktop\Media\2018-10-16.jpg']
定係
old_filename = row['2018-10-16.jpg']

同埋new_filename兩個都試過都係唔得

new_filename = f'{row['2018-10-16.jpg'].split('.')[0]}{row['webp']}'

new_filename = f'{row['C:\Users\William\Desktop\Media\2018-10-16.jpg'].split('.')[0]}{row['webp']}'

放棄了

df['檔名'] 係真係照打 依度嘅檔名係column嘅title嚟 唔係真係叫你入個檔名入去
基本上你成段script照dup嘢都唔洗改已經可以run

我再解釋多少少

通常你excel都係咁嘅樣：

Name Age School
Apple 18 HKU
Banana 24 CUHK
Cat 30 HKUST

類似咁 咁個呢度就有三個columns:
1. Name
2. Age
3. School

如果你將佢read入pandas 個df就有三個key (對照返columns title)
df['Name'] 就會比所有Name你
df['Name'][0] 就會比Name嘅第一個data你 即係Apple
如此類推

如果你想逐個row(橫行）咁loop, 咁個for loop就要用df.iterrows()

for row in df.iterrows():

咁依度個loop入面 row就會代表住一個橫行
你用row['Age']就可以拎到當前果行嘅年齡 如此類推

最尾加多樣 怕你中伏 因為見你個新副檔名唔包果一點
係new_filename果行string formatter度
依家個樣係f'{ XXX }{ YYY }' XXX同YYY我唔詳寫
記得加返一點變做 f'{ XXX }.{ YYY }'
如果唔係你個副檔名就無咗一點
建議你開個新folder copy啲file過去試下
炒咗都有得救

csv位置 => c:\test.csv

csv內容

聽完你講之後我打既曲

import pandas as pdimport osdf = pd.read_csv('c:/test.csv')df['FILE_PATH'][0]for row in df.iterrows(): old_filename = row['FILE_PATH'] new_filename = f'{row['FILE_PATH'].split('.')[0]}.{row['FORMAT_NAME']}'

去到new_filename又收左皮
但係感覺好接近成功
究竟發生咩野事

收皮原因

係咪你啲syntax encoding問題
中同英文輸入法嘅'可能有唔同

岩岩重新成句打多次 應該唔關事

其實你呢個方法係將所有圖片副檔名換哂成webp
定係會自動根據返csv既columns對應咁換

應該係因為出面同入面都用左' '
試下出面轉" "

係喎巴打好眼力
將出面f' ... ' 轉成f" .. " 應該就得

佢會對應你個FORMAT_NAME column咁換

咁簡單既file read write 求其用隻language都做到啦

import pandas as pdimport osdf = pd.read_csv('c:/test.csv')df['FILE_PATH'][0]for row in df.iterrows(): old_filename = row['FILE_PATH'] new_filename = f"{row['FILE_PATH'].split('.')[0]}.{row['FORMAT_NAME']}" os.rename(old_filename, new_filename)

Traceback (most recent call last):
file "(stdin)", line 2, in (module)
TypeError: tuple indices must be integers or slices, not str

df['FILE_PATH'][0] 呢一行係示範 可以刪咗佢
你有冇得screen cap個error嚟望望？ 啲code睇落完全無問題

powershell?

求指教

睇落段code好似無問題
你excel file得兩個column?

樓主post個excel內容上黎啦
想人幫都俾多Ｄ資料先有用

vba都得啦

笑咗
打code直接用cmd打

得兩個column

未寫過程式 建.py file run完唔會show error
唔係咁既話用咩好

開cmd，再開段script就會睇到error
即係在cmd打python script.py > Enter key

for f in *; do mime=`file --mime-type -b "${f}"` for l in `cat '/usr/share/mime/globs'`; do m=`echo "${l}" | awk -F '*' '{print $1}'` m="${m:0:-1}" e=`echo "${l}" | awk -F '*' '{print $2}'` e="${e:1}" if [ "${mime}" = "${m}" ]; then command="mv '${f}' '${f}.${e}'" echo "${command}" eval "${command}" break fi donedone

Sorry 原來係我syntax錯左少少
只要你將個for loop由

for row in df.iterrows():

改成

for index, row in df.iterrows():

成段code應該就行得郁
我第三行個csv file path同你唔同 你唔洗抄我 我自己test果陣放果度only

點解咁改就得 係原來因為iterrows()會return一個tuple --> (index, row)
而我地開頭淨係用得1個variable "row"去接住佢 所以就會出錯

比你參考 我個excel係咁既樣

行完段code 事後的確係將兩張.png成功rename成.jpg

岩岩試左, 終於都run到
thank you

岩岩想試埋Mr.A你個script
因為我手指有ubuntu
不過發現整極都show唔到你個命令稿出來
所以試唔到你段code

想問下出現 右鍵 => 命令稿 功能係咪某個linux獨有?
ubuntu裝唔裝到

多謝回應
命令稿係某 D linux de 既桌面功能
linux mint 用 caja file explorer ，可以去 ~/.config/caja/scripts 自訂一 D command 黎做野
ubuntu 好似係用 nautilus file explorer ，可以去 ~/.config/nautilus/scripts 都一樣咁做

咁整只係方便我做野用，因為以前都有人發生過類似事件，冇晒 extension name
不過用 bash 還原都唔係無敵，如果 /usr/share/mime/globs 冇登錄 mime type 都要自己再執，不過相信大部分都可以自動食返

見到你個 post 醒起呢 D 事件，所以寫定一個 script 出黎，自己可能都用得著
你既情況如果只係做一次，咁唔一定要整命令稿，可以直接去個堆 files 既 directory 開 terminal 輸入上面個 script 就 OK
再唔係可以 save as .sh file 先 run 就可以方便 D copy and paste
一 run 就係之前個 3幅圖既結果

用命令稿好處係可以自己鍾意揀乜 file 黎 run 某個 script 唔洗下下開 terminal 打 command
如果人地做好左一堆 run 到既 command ，你只需要改少少內容 save as .sh ，再放去 scripts 既 directory 到就可以變成自訂 context menu 命令稿

好勁
有少少鐘意左linux
但係用linux係咪要有少少程式底
唔識寫程式用唔用得

我老豆老母部電腦用緊 linux
有冇 program 底同用唔用得冇關係
唔好比流言誤導

其實我既意思係用慣左windows既gui界面之後用命令列介面會唔會唔慣
btw, 岩岩試左你個scripts
save as .sh file再放去目標資料夾入面
之後cd入去, 再用./test.sh去run
成功run到既, 見住佢一個file一個file咁rename file extension
但係好奇怪file extension變左bin, 正常應該係webp先係
係咪我做錯左步驟?

Linux 嘅穩定性係windows 呢啲垃圾完全俾唔到你 做野一係Linux Or MacOS

補充多句: 感覺上linux因為要用command, 好似識寫program用起來比較著數

我都唔想再用windows, 因為成日有啲問題出現
但係用慣左windows既gui, 可能mac會岩我用多啲, 因為佢個gui算完善
但係問題係mac用唔用到linux啲script(例如Mr.A上面個個)同command
如果mac冇linux既強大性, 又好似差啲

冇人規定用 linux 一定要用 command
唔好信流言，我老豆老母都唔識 command 咪又係咁用
只係上網，睇片，文書，根本唔需識 command

似係 system 提既 mime extension mapping 冇 webp
手動加 mapping 或上網 copy 更齊既返黎用